【山竹襲港】強風襲珠海巨浪拍打港珠澳大橋 大橋消失於風雨中

2018年09月16日

【山竹襲港】強風襲珠海巨浪拍打港珠澳大橋 大橋消失於風雨中

最後更新: 0916 15:49 / 建立時間 (HKT): 0916 12:36

「山竹」令本港掛號十球風球，隨即它漸西移，珠海特別是沿岸區域亦逐漸感到它的強大風力及帶來的巨浪，港珠澳大橋亦受到海浪「衝擊」。

《蘋果》記者今清晨六至七時，在珠海一發見到上址風雨,原本仍然不大，並可清晰見到遠處的港珠澳大橋及連接的著陸點、以及近岸的一條供工作人員車輛使用的「小橋」。

但大約由早上10時開始，風浪不斷變大，夾雜暴雨，大浪除了不斷拍向港珠澳大橋的橋躉，更衝擊大橋在內地「著地點」的防波堤，聲勢頗為嚇人。接近正午時份，港珠澳大橋已隱沒在暴風雨中，只能依稀見到其輪廓。

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

山竹亦開始吹襲珠海，港珠澳大橋的橋躉及內地著陸點今晨均不斷受大浪衝擊，海上麟浪層層。（本報記者攝）
山竹亦開始吹襲珠海，港珠澳大橋的橋躉及內地著陸點今晨均不斷受大浪衝擊，海上麟浪層層。（本報記者攝）

山竹亦開始吹襲珠海，港珠澳大橋的橋躉及內地著陸點今晨均不斷受大浪衝擊，海上麟浪層層。（本報記者攝）
山竹亦開始吹襲珠海，港珠澳大橋的橋躉及內地著陸點今晨均不斷受大浪衝擊，海上麟浪層層。（本報記者攝）

今晨記者仍能見到遠處的港珠澳大橋的輪廓（本報記者攝）

接近正午時港珠澳大橋已幾乎隱沒在風雨中（本報記者攝）

珠海岸邊亦不斷受大浪侵襲（本報記者攝）
珠海岸邊亦不斷受大浪侵襲（本報記者攝）

上一則
上一則
【山竹襲港】城門河水湧入碧濤花園停車場 50私家車恐浸壞

下一則
下一則
【短片】【山竹襲港】全港多區塌樹 道路需要封閉

【山竹襲港】政府部門及各服務機構最新消息
【山竹襲港】所有日校今日停課
【山竹襲港】全日889班機取消 國泰 港龍 港航取消今日所有航班
【山竹襲港】尖嘴風平浪靜 睇浪市民失望
【山竹襲港】各交通工具最新消息 城門隧道塌樹來回線全封
【山竹襲港】大浪衝冧杏花邨沙包 Benz車廠水浸
【壹仔天氣王】大澳現場直擊山竹殺到 一成棚屋居民死守未撤離因為......
【壹仔天氣王】颱風山竹打贏教徒咁誇 教會放棄海灘硬踫風暴行動
【壹仔天氣王】你入咗貨未？半夜山竹殺到將懸掛八號風球 食物搶清光
【山竹襲港】港鐵架空及地面路段停駛 地底路段維持有限度服務
【山竹襲台】屏東雨量逾1000毫米 18縣市發強風警報
【交通不斷更新】海陸空交通停擺 廣州東站大部份列車停駛
【超強颱風】秋颱遠比夏颱猛 路徑偏南威力強大
【不斷更新】山竹5時登陸台山 深圳12級陣風將持續至晚上
【山竹襲粵】深圳風大雨大 大梅沙巨浪拍岸
【山竹襲港】機鐵暫停機場近千航班取消 機場的士站現等車人龍
【山竹襲港】8號風球下香港大廈冧棚架 半空吊吊揈
【山竹襲港●鯉魚門直擊】救援人員入村救村民 老鼠曱甴大逃亡
【壹仔FB LIVE｜大澳直擊】十號波加黃雨下的大澳
【山竹襲港】10號波吹毀八鄉狗場鐵皮屋頂 留守女場主憂毛孩安危
【山竹襲粵】內媒記者珠海岸邊報道 「浪可淹沒整個人」
【山竹襲粵】汕頭私家車被吹郁8米 深圳避雷針監生扯斷
【山竹襲粵】港珠澳大橋頂唔住17級風力？ 中國氣象局發帖解釋
【山竹襲港】全港多區塌樹 道路需要封閉
【山竹襲港】大角嘴尚璽天秤折斷倒塌 壓向鄰廈天台
【山竹襲港】紅磡海濱廣場失守 數十玻璃窗幾近盡毀滿目瘡痍
【山竹襲港】大角嘴唐樓吹到散 頂層大樹連石屎外牆成幅倒冧
【山竹襲港】杏花邨失陷 海水湧入邨路成澤國
【山竹襲港】坪洲有狗獨留船上 市民盼船主快接回家
【山竹襲粵】能量等於2,600多顆廣島原子彈 人工無可能影響？
【山竹襲港●燕崗直擊】娣姐終偕丈夫撤離 其農作物恐全毀
【山竹襲港●大澳直擊】水位1.5小時急漲至腰 大澳淹沒須全面撤離
【山竹襲港】7000中電客戶供電受影響 全港4小時內150宗困升降機報告
【山竹襲港】烏溪沙碼頭觀浪 3男子險被海水圍困
【山竹襲港】城門河泛濫淹浸石門 傑志球場成澤國
【山竹襲港】水淹小西灣運動場 草地變水塘
【山竹襲港】赤柱市集一片死寂 一地塌樹、垃圾筒
【山竹襲港】市民打爆999報警熱線 警方呼籲致電警署
【山竹襲粵】大梅沙喜來登酒店海水倒灌 落地玻璃爆裂餐廳全毀
【山竹襲港】將軍澳巨浪如小海嘯 地庫千萬林寶堅尼浸鹹水
【山竹襲粵】重創亞洲！ 中國、菲律賓經濟損失$9370億
【山竹襲港●生死一線】冷氣機連窗框颶風下竟飛入屋 浴血女傷者：999半個鐘冇人聽！
【山竹襲港●不斷更新】天文台預料十號颶風信號會維持兩三小時